.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-CONVERT" "1" "января 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-convert \- ebook-convert
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-convert input_file output_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Преобразование электронной книги из одного формата в другой.
.sp
input_file \- это входной и output_file \- выходной файл. Оба должны быть указаны в качестве первых двух аргументов команды.
.sp
Формат выходных электронных книг угадывается из расширения файла output_file. Output_file также может быть специального формата .EXT, где EXT \- это расширение выходного файла. В этом случае имя выходного файла выводится из имени входного файла. Обратите внимание, что имена файлов не должны начинаться с дефиса. Наконец, если output_file не имеет расширения, то он рассматривается как директория, и в эту директорию записывается «открытая электронная книга» (OEB), состоящая из файлов HTML. Эти файлы \- это файлы, которые обычно передаются в выходной плагин.
.sp
После указания входного и выходного файлов вы можете настроить преобразование, указав различные параметры. Доступные параметры зависят от типов входных и выходных файлов. Чтобы получить справку по ним, укажите входной и выходной файл, а затем используйте параметр \-h.
.sp
Для полной документации по системе конвертации см.
conversion
.sp
Всякий раз, когда вы передаете аргументы% prog, в которых есть пробелы, заключите аргументы в кавычки. Например:  «/some path/with spaces»
.sp
Параметры и значения по умолчанию для свойств/ параметров изменяются в зависимости и их от входного и выходного форматов, так что Вы всегда должны выполнять проверку ::
ebook\-convert myfile.input_format myfile.output_format \-h
Ниже приведены параметры общие для всех преобразований, а за ними следуют параметры, специфичные для каждого входного и выходного формата.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%ВХОДНЫЕ НАСТРОЙКИ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ВЫХОДНЫЕ НАСТРОЙКИ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ВИД И ФУНКЦИИ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ЭВРИСТИЧЕСКАЯ ОБРАБОТКА\fP
.IP \(bu 2
\fI\%НАЙТИ И ЗАМЕНИТЬ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ОПРЕДЕЛЕНИЕ СТРУКТУРЫ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%СОДЕРЖАНИЕ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%МЕТАДАННЫЕ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ОТЛАДКА\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показать это сообщение и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-profile
Указать профиль ввода. Профиль ввода указывает конвертеру, как интерпретировать различную информацию внутри исходного документа. Например, длина зависит от разрешения (длина в пикселях). Варианты:cybookg3, cybook_opus, default, hanlinv3, hanlinv5, illiad, irexdr1000, irexdr800, kindle, msreader, mobipocket, nook, sony, sony300, sony900
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-recipes
Список встроенных имен рецептов. Вы можете создать электронную книгу из встроенного рецепта, подобного этому:  ebook\-convert \fB"\fPRecipe Name.recipe\fB"\fP output.epub
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Установить выходной профиль. Выходной профиль указывает конвертеру как оптимизировать созданный документ для определённого устройства (например изменяя размер изображений под размер экрана устройства). В некоторых случаях выходной профиль может использоваться для оптимизации результата для конкретного устройства, но это редко необходимо. Варианты:cybookg3, cybook_opus, default, generic_eink, generic_eink_hd, generic_eink_large, hanlinv3, hanlinv5, illiad, ipad, ipad3, irexdr1000, irexdr800, jetbook5, kindle, kindle_dx, kindle_fire, kindle_pw, kindle_pw3, kindle_voyage, kobo, msreader, mobipocket, nook, nook_color, nook_hd_plus, pocketbook_900, pocketbook_pro_912, galaxy, sony, sony300, sony900, sony\-landscape, sonyt3, tablet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показать версию программы и выйти
.UNINDENT
.SH ВХОДНЫЕ НАСТРОЙКИ
.sp
Опции для контроля обработки входного файла mobi
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-encoding
Укажите кодировку исходного документа. Если установить эту опцию, то любая исходная кодировка будет переопределена. Особенно полезно для документов, в которых кодировка не указана или указана неверно.
.UNINDENT
.SH ВЫХОДНЫЕ НАСТРОЙКИ
.sp
Настройки для контроля обработки выходного файла epub
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-split\-on\-page\-breaks
Выключить разбиение при разрыве страниц. Обычно входные файлы автоматически разбиваются на каждый разрыв страницы на два файла. Это дает выходную электронную книгу, которая может анализироваться быстрее и с меньшими ресурсами. Однако разбиение происходит медленно, и если ваш исходный файл содержит очень большое количество разрывов страниц, вы должны отключить разбиение на разрыве страниц.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-flatten
Этот параметр нужен только если EPUB\-файл будет использован с FBReaderJ. Файловая структура внутри EPUB файла будет сплющена, все файлы разместятся в корне.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-inline\-toc
Добавить встроенное оглавление, которое будет появляться как часть основного оглавления книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-toc\-at\-end
Поместить добавленное встроенное Оглавление в конце книги, вместо начала.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extract\-to
Извлечь содержимое созданного файла EPUB в указанную директорию. Имейте в виду, что содержимое директории будет удалено.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-flow\-size
Разбить все HTML файлы, размер которых превышает заданный (в КБ). Это необходимо сделать, поскольку большинство читалок EPUB не могут обрабатывать большие файлы. По умолчанию 260KB определяется как размер, необходимый для Adobe Digital Editions. Установите параметр в 0, чтобы отключить разбиение файлов.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-default\-epub\-cover
Обычно, если входной файл не имеет обложки, и вы её не указали, то по умолчанию обложка генерируется из названия, авторов и т.д. Этот параметр отключает генерацию такой обложки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-svg\-cover
Не использовать файл SVG в качестве обложки. Используйте эту опцию только, если файл EPUB будет использоваться на устройстве не поддерживающем SVG, таком как iPhone или JetBook Lite. Без включенной опции, подобные устройства будут отображать обложку в виде пустой страницы.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preserve\-cover\-aspect\-ratio
При использовании обложки в формате SVG, настройка растянет обложку по всей площади экрана, но сохранит соотношения сторон. Т.е. могут появиться белые поля у границ изображения, но останется без искажений. Без включенной опции, изображение обложки может быть слегка искажено, но у него не будет пустых полей по краям.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pretty\-print
Если отмечено, модуль вывода попытается форматировать вывод в удобном для чтения виде. Может не работать на некоторых модулях вывода.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-title
Имя для любых сгенерированных in\-line оглавлений.
.UNINDENT
.SH ВИД И ФУНКЦИИ
.sp
Опции для контроля за внешним видом выходного файла
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-asciiize
Преобразовать символы Юникода в ASCII\-вариант. Используйте с осторожностью, потому что это заменит символы Юникода символами ASCII. Например, \fB"\fPМихаил Горбачёв\fB"\fP будет замененно на \fB"\fPMikhail Gorbachiov\fB"\fP\&. Также помните, что если существует несколько вариантов выбора символа (например Японской и Китайский), будет использована замена, основанная на текущем языке.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-base\-font\-size
Базовый размер шрифта в пунктах. Размеры всех шрифтов в книге будут масштабированы относительно этого размера. Чем больший размер вы выберете, тем больше будет размер шрифта в книге, и наоборот. По умолчанию базовый размер шрифта выбирается из настроек выбранного профиля.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-change\-justification
Изменить выравнивание текста. Значение \fB"\fPВлево\fB"\fP преобразует все выравнивание текста из источника в выравнивание по левому краю (то есть не выравненому). Значение \fB"\fPВыровнять\fB"\fP преобразует весь не выровненный текст в выровненный. Значение \fB"\fPоригинал\fB"\fP (по умолчанию) не изменяет выравнивание в исходном файле. Обратите внимание, что только некоторые выходные форматы поддерживают выравнивание.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-font\-rescaling
Запретить масштабирование шрифтов.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-all\-fonts
Встроить каждый шрифт, который содержится в исходном документе, но ещё не встроет. Эта настройка будет искать в вашей системе эти шрифты и встроит их, если найдёт. Встраивание будет работать только если формат, в который вы конвертируете, поддерживает встраиваемые шрифты. Например EPUB, AZW3, DOCX и PDF. Пожалуйста, убедитесь, что у вас есть лицензия на встраиваемые шрифты, используемые в этом документе.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-font\-family
Встроить определённое семейство шрифтов в книгу. Определяет \fB"\fPбазовый\fB"\fP шрифт, использующийся для книги. Если исходный документ содержит собственные шрифты, они могут заместить этот базовый шрифт. Вы можете использовать настройку \fB"\fPфильтр информации стиля\fB"\fP для удаления шрифтов из исходного документа. Заметьте, что встраиваемый шрифт работает только с некоторыми выходными форматами, преимущественно EPUB, AZW3 и DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-expand\-css
По умолчанию calibre будет использовать сокращенную форму для различных свойств CSS, таких как margin, padding, border и т.п. Этот параметр заставит его использовать полную расширенную форму. Обратите внимание, что CSS всегда расширяется при создании файлов EPUB с профилем вывода на Nook, поскольку Nook не может обрабатывать сокращенный CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extra\-css
Введите путь к таблице стилей CSS или чистый CSS. Эта CSS будет включена в правила стиля исходного файла, поэтому она может быть использована для переопределения этих правил.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-filter\-css
Разделённый запятой список CSS\-свойств, которые должны быть удалены изо всех правил CSS. Это полезно, если настройка одного из стилей мешает ему быть изменённым на вашем устройстве. Например: font\-family, color, margin\-left, margin\-right
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-font\-size\-mapping
Сопоставления имён шрифтов и размеров (в пунктах) из CSS. Например, строка настроек выглядит так: 12,12,14,16,18,20,22,24. Это сопоставления для размеров от xx\-small до xx\-large, с последним размером для огромных шрифтов. Алгоритм масштабирования шрифтов использует эти размеры для правильного масштабирования. По умолчанию используются настройки выбранного профиля.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line
Вставить пустую строку между параграфами. Не будет работать, если в исходном документе параграфы (теги <p> или <div>) не используются.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line\-size
Установить высоту вставляемых пустых строк (в em). Высота строк между абзацами будет в два раза превышать заданное значение.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-keep\-ligatures
Сохранить лигатуры в этом входном документе. Лигатура — специальный рендеринг пары символов, таких как ff, fi, fl и так далее. У большинства устройств для чтения электронных книг нет поддержки лигатур в их заданных по умолчанию шрифтах, поэтому они вряд ли отобразятся правильно. По умолчанию, Calibre превратит лигатуру в соответствующую пару нормальных символов. Эта опция сохранит лигатуры.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-height
Высота строки в пунктах. Определяет расстояние между двумя соседними строками текста. Применяется только к элементам, у которых не определена высота строки. В большинстве случаев лучше всего оставлять минимальное значение. По умолчанию никаих действий с высотой строк не производятся.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-linearize\-tables
Некоторые плохо форматированные документы используют таблицы для управления расположением текста на странице. При конвертации этих документов текст зачастую становится неудобочитаемым. Эта опция указывает, что нужно извлекать содержимое из таблиц и представлять его в линейном виде.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-bottom
Установить нижнюю границу в pt (пунктах). Умолчание \- 5.0. Установка значения меньше нуля приведет к отсутствию границы (настройка полей в исходном документе будет сохранена). Примечание. Ориентированные на страницы форматы, такие как PDF и DOCX, имеют свои собственные настройки полей.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-left
Установить левую границу в pt (пунктах). Умолчание \- 5.0. Установка значения меньше нуля приведет к отсутствию границы (настройка полей в исходном документе будет сохранена). Примечание. Ориентированные на страницы форматы, такие как PDF и DOCX, имеют свои собственные настройки полей.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-right
Установить правую границу в pt (пунктах). Умолчание \- 5.0. Установка значения меньше нуля приведет к отсутствию границы (настройка полей в исходном документе будет сохранена). Примечание. Ориентированные на страницы форматы, такие как PDF и DOCX, имеют свои собственные настройки полей.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-top
Установить верхнюю границу в pt (пунктах). Умолчание \- 5.0. Установка значения меньше нуля приведет к отсутствию границы (настройка полей в исходном документе будет сохранена). Примечание. Ориентированные на страницы форматы, такие как PDF и DOCX, имеют свои собственные настройки полей.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-minimum\-line\-height
Минимальная высота строки в процентах от вычисленного размера шрифта элемента. Calibre позаботится о том, чтобы каждый элемент имел высоту строки не менее заданной, независимо от того, что указано во входящем документе. Для отключения задайте ноль. По умолчанию — 120%. Использование данной настройки предпочтительнее, чем прямое указание высоты строки, кроме случая, когда Вы точно понимаете свои действия. Например, «двойной интервал» получается при значении 240.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing
Удалить промежутки между параграфами и установить отступ параграфа в 1.5em. Удаление промежутков не будет работать, если в исходном документе параграфы (теги <p> или <div>) не используются.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing\-indent\-size
Когда Calibre удаляет пустые строки между абзацами, то автоматически расставляет красные строки, чтобы абзацы визуально выделялись. Эта опция устанавливает величину отступа (в em). Если установлена отрицательная величина, используется размер отступа, указанный в документе.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation
Преобразовать обычные кавычки, тире и троеточия к их типографическим эквивалентам.  Более подробно, см. \fI\%https://daringfireball.net/projects/smartypants\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-embedded\-fonts
Ограничить все вложенные шрифты. Каждый вложенный шрифт будет содержать только используемые в документе символы. Это уменьшает размер файла шрифтов. Полезно если вы включаете объёмный шрифт с большим количеством неиспользуемых символов.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-transform\-css\-rules
Путь к файлу, содержащему правила для преобразования стилей CSS в этой книге. Самый простой способ создать такой файл \- использовать мастер для создания правил в графическом интерфейсе calibre. Получите доступ к нему в разделе Оформление\->Стили трансформации из диалогового окна преобразования. После создания правил вы можете использовать кнопку «Экспорт», чтобы сохранить их в файле.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-unsmarten\-punctuation
Преобразовать нестандартные кавычки, тире и многоточия в их обычные эквиваленты.
.UNINDENT
.SH ЭВРИСТИЧЕСКАЯ ОБРАБОТКА
.sp
Изменить текст документа и структуру используя общие шаблоны. По умолчанию выключено. Используйте –enable\-heuristics чтобы включить. Отдельные действия могут быть отключены с помощью настройки –disable\-
.nf
*
.fi
\&.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-dehyphenate
Анализировать переносы слов в документе. В качестве словаря для определения, оставить или убрать перенос, используется сам документ.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-delete\-blank\-paragraphs
Убрать пустые абзацы, когда они встречаются через раз
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-fix\-indents
Преобразовать отступы, состоящие из повторяющихся неразрывных пробелов, в CSS\-отступы.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-format\-scene\-breaks
Выравненные по левому краю разрывы сцены выравниваются по центру. Заменяет мягкий разрыв сцены из нескольких пустых линий на горизонтальные линии.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-italicize\-common\-cases
Искать общие слова и шаблоны, обозначающие курсив, и преобразовывать в курсивное написание.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-markup\-chapter\-headings
Определять неформатированные заголовки глав и подзаголовки. Менять их на теги h2 и h3.  Эта настройка не создаёт оглавление, но может быть использована совместно с функцией определения структуры для его создания.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-renumber\-headings
Искать последовательные вхождения тегов <h1> или <h2>. Теги перенумеруются для предотвращения разрывов в середине названий глав.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-unwrap\-lines
Отмена переноса строк с учётом знаков препинания и другой информации форматирования.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-heuristics
Разрешить эвристическую обработку. Эту опцию нужно включить для выполнения любого вида эвристической обработки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-html\-unwrap\-factor
Коэффициент для определения длины, при которой строка должна быть соединена. Допускаются десятичные значения между 0 и 1. Значение по умолчанию составляет 0,4, чуть меньше средней длины строки. Если только несколько строк в документе требуют соединения, то это значение должно быть уменьшено.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-scene\-breaks
Заменить разрывы сцен определённым текстом. По умолчанию используется текст из входного документа.
.UNINDENT
.SH НАЙТИ И ЗАМЕНИТЬ
.sp
Изменить содержание и структуру документа используя пользовательский шаблон.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search\-replace
Путь к файлу, содержащему регулярные выражения для  поиска и замены. Файл должен содержать чередующиеся строки регулярного выражения, за которым следует шаблон замены (который может быть пустой строкой). Регулярное выражение должно быть в синтаксисе regex Python, и файл должен быть в кодировке UTF\-8.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-replace
Текст, на который будут заменяться найденные тексты, соответствующие первому выражению поиска.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-search
Шаблон поиска (регулярное выражение), заменяемый на первый текст замены.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-replace
Текст, на который будут заменяться найденные тексты, соответствующие второму выражению поиска.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-search
Шаблон поиска (регулярное выражение), заменяемый на второй текст замены.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-replace
Текст, на который будут заменяться найденные тексты, соответствующие третьему выражению поиска.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-search
Шаблон поиска (регулярное выражение), заменяемый на третий текст замены.
.UNINDENT
.SH ОПРЕДЕЛЕНИЕ СТРУКТУРЫ
.sp
Контроль автоопределения структуры документа.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter
Выражение XPath для определения названий глав. По умолчанию следует учитывать теги <h1> или <h2>, содержащие слова \fB"\fPchapter\fB"\fP, \fB"\fPbook\fB"\fP, \fB"\fPsection\fB"\fP, \fB"\fPprologue\fB"\fP, \fB"\fPepilogue\fB"\fP или \fB"\fPpart\fB"\fP\&. В качестве заголовков глав, а также любых тегов, которые имеют класс=\fB"\fPchapter\fB"\fP\&. Используемое выражение должно оценивать список элементов. Чтобы отключить обнаружение глав, используйте выражение \fB"\fP/\fB"\fP\&. Более подробную информацию об использовании этой функции см. В учебнике по XPath в руководстве пользователя calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter\-mark
Указать, как помечать найденные главы. Значение \fB"\fPразрыв страницы\fB"\fP (pagebreak) будет вставлять разрывы страниц после глав. Значение \fB"\fPлинейка\fB"\fP (rule) будет вставлять пустую строку перед главами. Значение \fB"\fPнет\fB"\fP (none) отключит разметку глав, а значение \fB"\fPоба\fB"\fP (both) будет вставлять и разрывы страниц, и пустые строки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-remove\-fake\-margins
В некоторых документах поля страницы задаются с помощью установки левого и правого поля для каждого отдельного абзаца. Calibre постарается найти и удалить такие поля. Иногда это может привести к удалению тех полей, которые удалять не следует. В таком случае вы можете отключить удаление.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-metadata
Вставить метаданные книги в начале книги. Это полезно, если ваша читалка не поддерживает отображение/поиск метаданных напрямую.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-page\-breaks\-before
XPath\-выражение. Разрывы страниц вставляются перед указанными элементами. Для отключения выражения используйте : /
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefer\-metadata\-cover
Использовать обложку, полученную из исходного файла, вместо заданной.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-first\-image
Удалить первое изображение из входной электронной книги. Полезно, если входной документ имеет изображение, которое не обозначено как обложка. В этом случае, если вы установите обложку в calibre, выходной документ будет иметь две обложки, если вы не укажете эту опцию.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-start\-reading\-at
Выражение XPath для определения местоположения в документе, с которого следует начать чтение. Некоторые читалки (в первую очередь Kindle) используют это местоположение в качестве позиции для открытия книги. Дополнительную информацию об этой функции см. в учебнике по XPath в руководстве пользователя calibre.
.UNINDENT
.SH СОДЕРЖАНИЕ
.sp
Контроль автоматической генерации содержания. По умолчанию, если исходный файл имеет содержание, оно будет использоваться вместо автоматически сгенерированного.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicate\-links\-in\-toc
Разрешить дублирующиеся записи при создании оглавления из ссылок во входном документе, то есть позволить наличие более одной ссылки с одинаковым текстом, при условии, что они указывают на разные места.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level1\-toc
XPath\-выражение, которое определяет все теги, которые должны быть добавлены в оглавление на первом уровне. Если эта опция определена, то она имеет преимущество над другими видами автоматического обнаружения. Смотрите инструкцию к XPath в руководстве пользователя Calibre, чтобы увидеть примеры.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level2\-toc
XPath\-выражение, которое определяет все теги, которые должны быть добавлены в оглавление на втором уровне. Каждая запись добавляется под записью предыдущего уровня. Смотрите инструкцию к XPath в руководстве пользователя Calibre, чтобы увидеть примеры.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level3\-toc
XPath\-выражение, которое определяет все теги, которые должны быть добавлены в оглавление на третьем уровне. Каждая запись добавляется под записью предыдущего уровня. Смотрите инструкцию к XPath в руководстве пользователя Calibre, чтобы увидеть примеры.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-toc\-links
Максимальное количество ссылок, вносимых в оглавление. Поставьте 0 для отключения. По умолчанию 50. Ссылки добавляются в оглавление только если количество найденных глав меньше порогового.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-chapters\-in\-toc
Не добавлять автоматически определённые главы в содержание.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-filter
Удалить записи, названия которых соответствуют указанному регулярному выражению, из Содержания. Соответствующие записи и их потомки будут удалены.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-threshold
Если обнаружено меньшее число глав, чем указано, то ссылки добавляются в содержание. По умолчанию: 6
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-auto\-toc
Обычно, если файл\-источник уже имеет содержание, оно используется в случае автогенерации. Если опция включена, всегда используется автоматически созданное содержание.
.UNINDENT
.SH МЕТАДАННЫЕ
.sp
Настройки для установки метаданных выходного файла
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Строка, используемая при сортировке по авторам.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors
Указать авторов. Несколько авторов должны быть разделены амперсандами (&).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer
Установить создателя книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments
Установить описание электронной книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Установить обложку для указанного файла или URL
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Указать ISBN книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language
Установить язык.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pubdate
Установить дату публикации (предполагается, что дата соответствует местному часовому поясу, если не задано)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher
Установить издателя электронной книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating
Указать рейтинг. Может быть числом от 1 до 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-read\-metadata\-from\-opf, \-\-from\-opf, \-m
Прочитать метаданные из указанного OPF\-файла. Метаданные, прочитанные таким образом, заменят все метаданные исходного документа
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series
Установить серию этой электронной книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index
Указать номер книги в серии.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Указать теги для книги. Должны быть разделены запятыми.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timestamp
Установить дату книги (больше нигде не используется)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title
Указать название.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Версия названия, используемая для сортировки.
.UNINDENT
.SH ОТЛАДКА
.sp
Настройки для облегчения отладки преобразования
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline, \-d
Сохранять вывод после различных стадий конвертации в указанную директорию. Полезно если вы не уверены, на какой стадии процесса конвертации происходит ошибка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Уровень детальности. Используйте несколько раз для большей детальности. Использование дважды приведёт к максимальной детальности, единожды \- к средней и ни разу \- к наименьшей детальности.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
